遭特朗普封殺後 微信美國下載量激增

路透社8月13日報道，根據美國數據分析公司感應塔（Sensor Tower）的數據，在美國總統特朗普（Donald Trump）8月初簽署封殺中國社交媒體程式微信（WeChat）的行政命令後，在美國下載微信的用戶數量大增，同樣下載量增加的還有加密聊天應用程式Signal。

路透社報道，美國的微信用戶趕於微信可能在App Store消失前安裝這款應用程式，其他用戶則選擇加密聊天應用程式Signal，特別是在中國的用戶。

特朗普8月6日簽署禁止在美國管轄範圍內與TikTok及微信交易的行政命令，據感應塔數據，微信在美國的6日平均下載量較上周增加41%。而Signal在美國和中國App Store的下載量也分別增加30%和90%。

報道稱，微信用戶亦轉向騰訊所擁有的另一個聊天程式QQ，美國政府的禁令並未涵蓋該產品。據感應塔數據顯示，QQ過去一周在美國的下載量增加2倍